死因研訊第3日 警員秦梓傑作供：曾向停車場3樓投雜物的示威者發射布袋彈 卻不知有否擊中人

警員指事發當晚有人從尚德停車場3樓向地面警員投雜物

科大學生周梓樂的死因研訊第3日。

警方東九龍衝鋒隊第三隊隊員秦梓傑表示，去年11月3日晚上11時50分，收到指令到唐俊街及至善街交界侯命，在凌晨零時23分上警車返回將軍澳警署路中，發現地上有路障而下車清除，而警車駛至近尚德邨巴士站時看到有150至200名示威者叫囂並發出鐳射光，示威者不斷投擲玻璃樽、磚頭、鐵枝，秦梓傑便舉起內有10發布袋彈的防暴槍戒備。

秦梓傑說，警員在凌晨1時10分沿著唐俊街推進時，有人從尚德停車場3樓向地下警員投擲雪糕筒，秦梓傑向示威者警告不要再投擲雜物，否則會使用武力。他說，該名黑衣示威者沒有理會，繼續拿起另一個雪糕筒，秦梓傑說，為了保障自己及其他隊員的安全，遂向該名示威者發射布袋彈，但不肯定有否擊中該人，但射出該彈後該黑衣人便在其視線範圍內消失。

秦梓傑說，自己不認識周梓樂，當日行動期間沒有與周梓樂有任何接觸，亦沒有進入過尚德停車場。秦梓傑說，任何隊員見到威脅時都有權作出警告並使用武力。